1. Все скрипты, имя которых начинается с _ носят служебный характер и как правило используются для разового запуска


-----------------------
Реклама в Яндекс.Директ
-----------------------

Регистрация клиентского приложения на Яндексе:
-------------------------
 1. Создать приложение (https://oauth.yandex.ru/client/new) с правами доступа для Яндекс.Директ и Callback URI: "http://SITE_HOST/ajaxer.php?x=yandex_auth"
 2. После создания приложения обновить в таблице adv_system базы данных записи со значением "yandex" для поля system и:
    var = yandex_application_id обновить параметр value = Id приложения
    var = yandex_application_pwd обновить параметр value = Пароль приложения
 3. Обновить запись в таблице adv_system: var = yandex_login, system = yandex установить параметр value = Логин пользователя для которого создано приложение на Яндексе
 4. При успешной авторизации произойдет редирект на Callback URI и появится надпись "Успешная авторизация"

Таблица adv_yandex:
-------------------------
  comp_canon - Каноническое имя компонента
  offer_cnt - Количество предложений от поставщиков
  title - Заголовок рекламного объявления
  descr - Текст рекламного объявления
  url - Ссылка рекламного объявления без указания SITE_HOST
  phrase - Ключевая фраза рекламного объявления
  price - Ставка рекламного объявления
  show - Статус показа рекламного объявления (0 - объявление оставновлено, 1 - объявление запущено)
  action - Тип действия (5-битное целое число), которое необходимо сделать в текщей синхронизации с системой Яндекс.Директ
     1 - добавить объявление
     6 - обновить объявление (изменить статус показа рекламного объявления)
    10 - обновить объявление (изменить ставку рекламного объявления)
    14 - обновить объявление (изменить ставку и статус рекламного объявления)
    18 - обновить объявление (изменить текстовое описание, заголовок, url и дополнительные ссылки рекламного объявления)
    22 - обновить объявление (изменить текстовое описание, заголовок, url, дополнительные ссылки и статус рекламного объявления)
    26 - обновить объявление (изменить текстовое описание, заголовок, url, дополнительные ссылки и ставку рекламного объявления)
    30 - обновить объявление (изменить всё)

    1 бит - 0000X - Флаг запуска процедуры добавления объявления
    2 бит - 000X0 - Флаг запуска процедуры обновления объявления
    3 бит - 00X00 - Флаг изменения статуса показа рекламного объявления
    4 бит - 0X000 - Флаг изменения ставки рекламного объявления
    5 бит - X0000 - Флаг изменения текстового описания, заголовока, url и дополнительных ссылок рекламного объявления

  banner_id - ID рекламного объявления Яндекс.Директ
  campaign_id - ID компании рекламного объявления Яндекс.Директ
  phrase_id - ID ключевой фразы рекламного объявления Яндекс.Директ
  update_date - Дата синхронизации с системой Яндекс.Директ


Алгоритм работы синхронизатора (php cli.php adv_yandex):
-------------------------
1.  Делаем запрос на выборку значений, которые нужно добавить или изменить в adv_yandex (за исключением, которые пропали из каталога и их нужно остановить)
2.  Цикл по результатам:
    a) если нужно добавить запись, то добавляем с action = 1 (признак добавление)
    b) если отличаются количества предложений и статусы показа, то обновляем action с признаком обновления статуса показа (action | 6)
    c) если отличается статус показа объявления в adv_yandex и каталоге, то меняем статус путем проставления action c признаком обновления статуса показа (action | 6)
3.  Делаем запрос на выборку всех записей в adv_yandex, если какой-либо компонент не находится в каталоге и текущий action != 0, то ставим action и статус на остановку объявления в директе
4.  Делаем перегенерацию текстов объявлений
5.  Запрашиваем лимит остатка балов в директе, если меньше порогового значения завершаем работу, если больше продолжаем дальше
6.  Через запрос в АПИ отправляем на модерацию все объявления, которые имеют статус «черновик» (во всех кампаниях)
7.  Обновляем ставку у объявлений, у который имеются соответствующий признак (2 + 4 бит → action & 10), после обработки снимаем только 4 бит (флаг обновления цены)
8.  Делаем запуск остановленных объявлений, у который имеются соответствующий признак (2 + 3 бит → action & 6 и show = 1), после обработки снимаем только 3 бит (флаг статуса показа)
9.  Делаем остановку ранее запущенных объявлений, у который имеются соответствующий признак (2 + 3 бит → action & 6 и show = 0), после обработки снимаем только 3 бит (флаг статуса показа)
10. Делаем запросы на обновлений текстовой части объявлений, у который имеются соответствующий признак (2 + 5 бит → action & 18), после обработки снимаем только 5 бит (Флаг изменения текстового описания и других параметров)
11. Делаем запросы на добавление новых объявоений, у которых который имеются соответствующий признак (1 бит → action & 1), после обработки сбрасываем action на 0
12. Снова отправляем объявления на модерацию (см. п.6)
13. Делаем нормализацию статусов (action) в таблице adv_yandex: если остался только 2-ой бит (action = 2), то сбрасываем статус в 0, если остались другие содержащие 1-ый бит, то сбрасываем до action = 1, иначе оставляем старый статус.